# архитектура


## структура кода проекта

- сервисы:
	- `authentificater`: аутентификация пользователей
	- `filer`: управление объектами файловой системы
	- `indexer`: первоначальная индексация файлов в хранилище в случае указания параметра командной строки `-index`, не предоставляет внешних функций
	- `permitter`: проверка и установка параметров доступа
- обработка HTTP-запросов: 
	- `router`: обработка внешних запросов и связывание их с соответствующими внешними RPC функциями сервисов 
- общий разделяемый код и данные: 
	- `core/config`: конфигурационные настройки
	- `core/rpc`: механизм взаимодействия между сервисами через RPC
	- `core/service`: регистрация и хранилище сервисов 
	- `core/storage`: хранилище данных и взаимодействие с СУБД
		- `auth`: данные `authentificater`
		- `file`: данные `filer`
		- `perm`: данные `permitter`
		- `route`: данные `router`
	- `core/util`: вспомогательные функции 


## структура кода сервиса

- `init.go`: регистрация в списке сервисов при преинициализации
- `discover.go`: предоставление списка внешних функций с соответствующими правами доступа


## запуск

### `main.go`
- преинициализация сервисов
- обработка параметров командной строки
- инициализация общей конфигурации
- фоновый запуск механизмов RPC: `core/rpc` 
- передача управления в `router`

### `core/rpc.go`
- регистрация серверных и клиентских компонентов RPC для сервисов

### `router` 
- RPC-опрос сервисов о предоставляемых внешних функциях: `router/discover.go`
- связывание HTTP-запроса через зарегистрированный URL к сервису и его функции
- обработка HTTP-запроса:
	- проверка корректности JSON-запроса и подготовка данных для обмена между сервисами: `router/json.go`
	- сессионная аутентификация, RPC: `authentificater/login_token.go` 
	- подготовка данных о запрашиваемых файловых объектах (при необходимости), RPC: `filer/filedata.go`
	- проверка параметров доступа, RPC: `permitter/check.go`
	- выполнение запрошенной RPC функции:
		-  `authentificater/UserList|UserAdd|UserPassword|UserDelete`
		-  `authentificater/GroupList|GroupAdd|GroupDelete`
		-  `authentificater/GroupUserAdd|GroupUserDelete`
		-  `filer/Ls|Cp|Mv|Rm|Mkdir|Upload|Download`
		-  `permitter/Show|Give|Take`
	- возврат JSON-ответа

